村民：反高鐵收地 TVB 變 求安置

元朗橫洲79幅私人土地收地期限屆滿，要歸還政府。地政總署稍後會入村張貼通告通知村民需要搬走，有村民表明會阻止地政總署人員入村。

收地範圍內三條非原居民村，包括楊屋新村、永寧村及鳳池村400多名村民要遷出，十多名村民召開記者會，穿上印有不遷不拆的衣服，批評政府一直拒絕與村民對話。

村民繼而遊行到元朗政府合署，將請願信交予地政總署代表。

地政總署稍後會派人入村，張貼通告通知村民要搬走，有村民表示會阻止職員入村。

強制收地期限到

我唔比你收 講到我欠左你咁 明明你強制收地在先

樓上咩事？ 強制性交期限到 強制性交在先

《橫洲收地通知期屆滿 居民請願不滿未安置》

元朗橫洲發展計劃第一期三個月收地通知期屆滿，受影響居民不滿政府仍未提出安置及賠償安排，到元朗地政處交請願信。

地政總署五月初在村內張貼收地通告，涉及三條村合共約3.5公頃的土地。按照法例，通告張貼滿三個月，有關土地就收歸政府所有。

受影響的鳳池村、楊屋新村和永寧村幾十名居民於村口集會，抗議政府收地，又到元朗地政處遞交請願信。

有居民表示，政府並未安置他們上公屋，亦無交代賠償方案，擔心一家四口會無家可歸。

鳳池村居民伍女士稱：「這個私人的土地轉為政府土地，即這個不想接受的，這個很殘酷事實。我們要真的談，你說要安置，但你未安置，已經要拆我們的屋，這已經最不合理。」

假新聞？

CCTVB 口脗完完全全同央視接軌
尋晚話安培喺戰敗72年後都冇道歉
邊個都有資格講，但共匪爪牙冇資格講
無日軍侵略就冇今日嘅共慘黨
唔係不斷出賣國軍抽後腳會得到勢

唔關高鐵事
係橫州發展項目

仲睇tvb 起任何tvb 劇及藝員post回覆嘅都應該死全家

J 新聞部班女讀稿呢？

睇返歷史文件，77事變都係蘇聯共產黨支那分會搞出嚟，製造機會畀毛魔喺混亂中竊國

留精不留情is ok

去記協操守委員會投訴tvb新聞部做假新聞啦